<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on shimojik</title>
    <link>http://shimojik.github.io/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on shimojik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2015 11:33:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://shimojik.github.io/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>携帯ぜんぶ解約</title>
      <link>http://shimojik.github.io/2015-11-29-11-33-00/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 11:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://shimojik.github.io/2015-11-29-11-33-00/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;ついに、いま契約している携帯の回線を全て解約することにしました。&lt;br /&gt;
理由は2つだけで、一つがSIMフリーの便利さを知ってしまったため、そしてもう一つが料金が高すぎるためです。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;simフリー便利:58b95df331c2de5f6928de4190ac3747&#34;&gt;SIMフリー便利&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;先月2台のiPhone 6sを購入したのですが、そのうち1台をSIMフリー端末にしたので、そのタイミングでSIMカードを久しぶりに購入してみました。&lt;br /&gt;
そのときに目に止まったのが、IIJmioのプリペードSIM。(&lt;a href=&#34;https://s.iijmio.jp/prepaid/&#34;&gt;https://s.iijmio.jp/prepaid/&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
税込み4,000円ちょっとで1枚のSIMカードを購入して、決まった番号に電話をかけパスコードを入力すると使えるようになるという手軽さです。&lt;br /&gt;
3ヵ月の期限に達するか2GBを使いきるまで、そのまま使い続けることが出来ます。&lt;br /&gt;
電話もSMSも出来ませんが、僕は電話を使わないのでデータ通信だけで十分で、さらにテザリングも出来るので個人的なユースケースにはピッタリでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これがじわじわ身にしみる便利さで、携帯回線を毎月払うというしばりを一切感じる必要がなくなり、予備として2枚くらい持っておけば、上限に達したら交換すればいいというめちゃくちゃ身軽な状態になります。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;余談&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
そして、この便利さがじわじわ身にしみてきたタイミングでNexus 5xが欲しくなりましたｗ&lt;br /&gt;
でもiPhone 6sを2台両手持ちとかしたばっかりだしなーちょっとさすがになーと迷いに迷って、結局Nexusは諦めよう！と思ったあたりで、&lt;br /&gt;
Now on Tapの動画をみて、やっぱOSでみたらiOSより断然Androidの方がいいよなーとか思っていて、迷いに迷って、結局Nexusは諦めよう！と思ったあたりで、&lt;br /&gt;
2ヵ月ぶりにAndroid使うかーと触ってみたら、断然やっぱりAndroidの方がいい！！！！と思ったんですが、迷いに迷って、結局Nexusは諦めよう！と思ったあたりで、&lt;br /&gt;
毎月の携帯の請求書がちょうどきて、やっぱ高いなーと思ったわけです。&lt;br /&gt;
そこで、ふと「もし携帯解約してSIMフリー端末だけにしたら長期的にみたら絶対コスト下がるんじゃないか？となると、Softbankの方のiPhone 6sは解約すべきじゃないか？（ソフマップで買い取り価格調べてみると&amp;hellip;）結構高い！！&lt;br /&gt;
ということは、&lt;br /&gt;
iPhone 6sを解約して売りに出して、ランニングコストを下げるのが一番かしこいんじゃないか？&lt;br /&gt;
そしたらSIMフリーのNexus 5xを買ってもいいんじゃないか？？！（謎）&lt;br /&gt;
ということがこの携帯解約の経緯の裏側にあるので、結局Nexusが欲しかっただけの可能性は否定出来ません。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&#34;携帯料金高すぎ:58b95df331c2de5f6928de4190ac3747&#34;&gt;携帯料金高すぎ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;メインの回線それぞれにかかっている料金はおおざっぱに見て&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Softbank: 2万円弱&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;au: 1万円強&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Y!mobile: 2万円弱&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;という感じで、月によっても結構変わるので、ざっくりみて4万3千円〜5万円ちょっとの間という感じです。（ちなみにこれプラスでWiMaxも持ってます）&lt;br /&gt;
これまではテザリングも使ってるし、これくらいでしょうがないかと言う気持ちもあったんですが、それにしても1Kの家賃分ぐらいずっとかかっているのは高すぎるし、上に書いたSIMの便利さもあるしということで、あまりメリットが無いのではないかと思えてきました。&lt;br /&gt;
ただ、iPhone 6sを当たり前の様に、分割で購入できたりというのはこの契約のプラスポイントですし、そのシステムを使わせてもらってるから、どんどん端末の分割代金が増えて料金が高くなってるのも事実なので、特に携帯会社が悪いというつもりは全く無いです。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;今後:58b95df331c2de5f6928de4190ac3747&#34;&gt;今後&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;というわけで、&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Softbank: 2万円弱&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;au: 1万円強&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Y!mobile: 2万円弱&lt;br /&gt;
（- 使ってなかったiPad: 4千円弱）&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;を全て解約することにしました。&lt;br /&gt;
番号がほんとにないというのは厳しいので、1つの番号だけガラケーで月1,000円くらいで運用出来るようにしようと思ってます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんなわけで、&lt;br /&gt;
月々の料金が、&lt;br /&gt;
- 携帯利用料: - 5万円
- SIMカード: + 0.3〜0.5万円
- ガラケー: + 0.1万円&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;という計算により、大体少なく見ても毎月4万円は最低でもコストダウンできるということになりそうです。&lt;br /&gt;
スマホは生活の中心だし仕事でも重要なものだから、必要なんだと思いこんでいてあまり料金のことは考えてませんでしたが、思ったよりも削れそうなので、一通り見なおしてみてよかったです。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;忘れてはいけないこと:58b95df331c2de5f6928de4190ac3747&#34;&gt;忘れてはいけないこと&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;携帯は分割で購入しているため、解約するタイミングでそれの残りを一括で支払う必要があります。
いくら支払うことになるのか分かりませんが、30万円くらいいくような気がします。&lt;br /&gt;
SIMフリー端末以外は全て売るつもりですが、それでどれくらいおぎなえるか&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5年経って新たなフェーズ</title>
      <link>http://shimojik.github.io/2015-11-08-02-26-27/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 02:26:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://shimojik.github.io/2015-11-08-02-26-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;LoqLogという学習サービスの原型を作ったのは、もう5年も前のことです。そのときは、塾間の映像授業の共有とSkypeによる個別指導で学習をサポートするツールとして、主に塾向け教材として開発と販売をしていました。東京に初めて行き、夜行バスで何度も往復しながら、投資家の方々へのプレゼンも繰り返していました。&lt;br /&gt;
(最初はプログラミングが出来ないどころか、パソコンもあまり使ってなかったので、Keynoteも使えず紙にブログみたいな自分で書いた記事を印刷して配って読んだりしていました笑)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それからのこの5年という期間をかけて行ったことは、自分が本当に作りたいものは何かを考えることでした。&lt;br /&gt;
自分が一番欲しい学習サービスとは何かを見つけることでした。&lt;br /&gt;
自分が実現したい世界をはっきりと把握することでした。&lt;br /&gt;
複雑なサービスになったり、機能がひたすら増えたり、複数のサービスに分けたり、分かれたいくつものサービスを閉鎖したりしましたが、すべては自分が一番欲しい学習サービスは何なのか考え続けたそのときそのときの結果でした。&lt;br /&gt;
この間に考えて実際に一定期間運用もした、Skype個別指導は閉鎖してから3年くらい経ってほぼ同じサービスが出て今も続いているようですし、ノート共有サービスに関してはサービス名まで全く同じサービスが出たりということもありました。&lt;br /&gt;
もちろん、これらが良くないサービスとかビジネスモデルだとか言うことでは決してないのですが、自分が作りたいサービス、欲しいサービスではないことが分かり、全てとめてしまいました。&lt;br /&gt;
有料で契約してくださっていた塾も少なくなく、各サービスを止めるということを繰り返し大変な迷惑をかけてしまいましたし、作っては壊すということを繰り返していたときには利用者の方々に何も成果物にあたるものを連絡出来ず、非常に心苦し思いをし続けていました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;facebookで5年前から悲しいほどに言っていることは変わらないのですが、結果が出せない後ろめたさからその投稿数だけがだんだん減ってきていることがはっきり分かります。
しかし、幸運なことにこの期間に革新的な学習サービスは一つも出ず、誰も答えを出すことはありませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この自分がどんな世界を作りたいか、どんな未来を見たいかを考えている期間というのは、もちろん一日中このことを頭に入れ続けていましたし、時間が足りないからと、夢の中に持ち越したりということもよく行いましたが、それと同じくらい重要なことは情報もひたすら入れ続けていたことでした。&lt;br /&gt;
大手予備校の授業などが、YouTubeで配信されれば、にやにやしながら見てしまうほど、この分野が好きなので、もちろん楽しく情報を取り入れてるわけですが、きちんと考えれば&amp;rdquo;いい&amp;rdquo;サービスになると勘違いしてる人が結構多いので、重要なことだと強調する必要があると思っています。大量の情報を得続けることは本当に重要です。&lt;br /&gt;
僕は天才的なバツグンに&amp;rdquo;いいアイデア&amp;rdquo;を思いつき続けますが、だいたい9割くらいは本かネットに(ものによっては何年も前のものに)書いてあるのをあとで見つけています。この段階でも自分から出てくるアイデアと外から入ってくるアイデアがあったほうが強いのは明らかです。しかし、もっと重要なのはその後です。&lt;br /&gt;
結局息をしてれば誰でもアイデアなんかいくらでも出ますが、アイデアそのものは単なる原石に過ぎず、それをどれだけ磨いてビジョンやサービスまで育てられるかがもっとも大事なことです。アイデアは誰でも思いつくものですが、それを育て上げるのはなかなか出来ません。&lt;br /&gt;
最初は単純だと思っていても、1日経てば2倍、2日経てば4倍とみるみる複雑化していきます。特に昨今のソフトウェアは非常に作りやすい環境が整っているため、ちょっと手を加えれば新しい機能が追加できたりします。&lt;br /&gt;
この複雑化のような育て上げるなかで起こるたくさんの壁を越える唯一の答えというものはありません。しかし、それを少しでも乗り越えやすくする方法は、たくさんあります。どうしたら、この部分の複雑化を止められるんだろう？どうしたら、ここをスムーズに進められるんだろう？といった悩みとその答えがそのまま本やWeb上の記事にあることは少なくありません。もっと言えば、ほぼ100パーセント存在します。びっくりするほど同じ悩みをみんな抱えているものです。30年40年前に全く同じことを言ってたりということもめずらしくありません。もちろん、そのひとつの意見が正しいということはありませんが、3通り読みば3通りの答えがあるので、参考にならないわけがありません。&lt;br /&gt;
そんなわけで、とにかくアイデアもそうですが、サービスづくりに関わる情報はあったほうが絶対いいし、なくていいほど簡単なものではないわけです。&lt;br /&gt;
なぜこんな話をするかというと、先ほど書いたこれまでの流れの中で、複雑化したりサービスが分化したりするのを最終的に抑えられるようになったのは、アジャイルとリーン開発の考え方を知ったことによる影響が大きかったからです。&lt;br /&gt;
開発プロセスや考え方みたいなものを単なるノウハウ的に軽く考えず、もっと早くから重要視していたら、1年も2年も早く今の結論に至っていたのではないかと思います。&lt;br /&gt;
(ソフトウェア開発を10年も20年も仕事でも趣味でもしてきたような人が体系的にかつ論理的にまとめているわけですから、重要でないわけがないのですが、僕自身もノウハウ的なイメージからなかなか食指が動かない期間が長かったので、どれだけ強調しても足りないと思っています)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そうやって考えに考え、ピボットを繰り返してるうちに、2014年の秋くらいにいつの間に考えがかたまり、自分の目指す世界が明確に見えるようになりました。このタイミングはもっと衝撃的な感じでくるかと思ったのですが、実際はそうではなくいつの間にかやってきていました。そして、紆余曲折を繰り返した中でたどり着いたのは、ほぼ最初のアイデアのままのものでしたが、最初のものとは比べ物にならないほど軸がしっかりしたものでした。&lt;br /&gt;
そしてそこから1年ほどかけて、細かいピボットを繰り返しながら自分の世界観へ日々近づけ続けています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もともとは自分が好きな分野のインプットとアウトプットを繰り返せるフィールドが欲しいと思ったのが、5年前のDVD販売から始まる映像授業配信の目的だったほどに、インプットとアウトプットの繰り返しは僕にとって心地のいいものです。サービスを考えてる期間はこの両方が著しく減っていたため、サービスが定まってリリースをどーんとやればそのときにインプットとアウトプットをまた増やせるフェーズがどーんとくると思っていました。&lt;br /&gt;
しかし、これも意外なことに、ここ最近のサービスの方向性としての安定化と比例して、インプットとアウトプットが徐々に増えるようになってきました。まだまだ少な過ぎるとは言え、これに関しても衝撃的なタイミングが来るのでははく、いつの間にか徐々に変わっていくようです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;インプットとアウトプットをまた楽しめるフェーズになったことを嬉しく思う今日この頃です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;サービスは最終調整が続いていますが、きちんとスタートラインに立てるようプラットフォーム、コンテンツともに完成度をあげ続け、目指す世界へと近づいていければと思います。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>