<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Loqlog on shimojik</title>
    <link>http://shimojik.github.io/tags/loqlog/</link>
    <description>Recent content in Loqlog on shimojik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Feb 2016 22:06:55 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://shimojik.github.io/tags/loqlog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>LoqLogの始まり</title>
      <link>http://shimojik.github.io/2016-02-05-22-06-55/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 22:06:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://shimojik.github.io/2016-02-05-22-06-55/</guid>
      <description>&lt;p&gt;LoqLogの開発そのものが始まったのは2011年の9月。&lt;br /&gt;
そのとき僕はプログラミングどころかHTMLも書けないし、そもそもTech的なものにまだそこまで興味はありませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ちょっと前からiPhone使ったり、Macにしたり、ペンタブ使ったりはしてましたが、それはただ新しい物が好きだったり、物欲によるものだったりというだけで、Techより紙とペンの方が断然好きな状態。&lt;br /&gt;
そんな中でサービスを作ったので、もちろん最初のLoqLogは外注による開発からスタートしました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そしてそこから3年ほどは、サービス数をひたすら増やしたり、機能をめちゃくちゃ増やしたり、料金プランを増やしたり、増やしたものを一気に減らしたり、答えが全く見えず収縮させることも考えたりと、迷走に迷走を重ねていました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;その間にメンバーも増えたり減ったりし、ユーザ数も増えたりほぼ0になったりを繰り返しまし、&lt;br /&gt;
そして、サービスのことを知っている方の期待を、ひたすら裏切り続けました。
申し訳ない気持ちの中、なんとか信頼を取り戻そうと新しいサービスや提案を繰り返しましたが、向かう先が見えないまま走っていたので、逆効果でした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まさに暗闇を歩く感覚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;だんだん経験も増え、サービスデザインの仕方もつかめてきた中で、今から1年半くらい前に、「売れるかどうかわからないけど、やっぱり自分が欲しいものをつくろう、自分が見たい世界をつくろう」と強く思うようになり、それと同時にサービスの方向性がやっとかたまりました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、その見たい世界をつくるために最初につくったAIPlayは半分成功、半分失敗。
これは、復習のタイミングを最適にするというもので、こいつをとにかくかしこくしていけば、どんどん楽に復習出来るようになるというものです。&lt;br /&gt;
確かに羅列型の書籍やアプリよりは、はるかに復習しやすくなり、学習時の負担は軽減したのですが、やっぱり辛いものは辛いんです。&lt;br /&gt;
そんな中ついにこの問題点まで解消したFluxMemoryという機能が完成しました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出来た瞬間、LoqLogの開発を始めてからの4年半の中で初めて、これはやばいと思いました。&lt;br /&gt;
もちろん、やっぱり使い続けて見ないことには分かりませんから、興奮の中、懐疑的な部分も多少なりともあったんですが、興奮の方が完全に勝ってしまうほどの勢いでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それから3日経ち、その興奮は徐々に現実感に変わり始め、そして今日、確信に変わりました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4年半もかかりましたが、やっと軸が出来ました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いよいよLoqLogのスタートです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これから、LoqLogで学習が変わります。&lt;br /&gt;
気づかぬ間に、いつの間にか。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5年経って新たなフェーズ</title>
      <link>http://shimojik.github.io/2015-11-08-02-26-27/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 02:26:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://shimojik.github.io/2015-11-08-02-26-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;LoqLogという学習サービスの原型を作ったのは、もう5年も前のことです。そのときは、塾間の映像授業の共有とSkypeによる個別指導で学習をサポートするツールとして、主に塾向け教材として開発と販売をしていました。東京に初めて行き、夜行バスで何度も往復しながら、投資家の方々へのプレゼンも繰り返していました。&lt;br /&gt;
(最初はプログラミングが出来ないどころか、パソコンもあまり使ってなかったので、Keynoteも使えず紙にブログみたいな自分で書いた記事を印刷して配って読んだりしていました笑)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それからのこの5年という期間をかけて行ったことは、自分が本当に作りたいものは何かを考えることでした。&lt;br /&gt;
自分が一番欲しい学習サービスとは何かを見つけることでした。&lt;br /&gt;
自分が実現したい世界をはっきりと把握することでした。&lt;br /&gt;
複雑なサービスになったり、機能がひたすら増えたり、複数のサービスに分けたり、分かれたいくつものサービスを閉鎖したりしましたが、すべては自分が一番欲しい学習サービスは何なのか考え続けたそのときそのときの結果でした。&lt;br /&gt;
この間に考えて実際に一定期間運用もした、Skype個別指導は閉鎖してから3年くらい経ってほぼ同じサービスが出て今も続いているようですし、ノート共有サービスに関してはサービス名まで全く同じサービスが出たりということもありました。&lt;br /&gt;
もちろん、これらが良くないサービスとかビジネスモデルだとか言うことでは決してないのですが、自分が作りたいサービス、欲しいサービスではないことが分かり、全てとめてしまいました。&lt;br /&gt;
有料で契約してくださっていた塾も少なくなく、各サービスを止めるということを繰り返し大変な迷惑をかけてしまいましたし、作っては壊すということを繰り返していたときには利用者の方々に何も成果物にあたるものを連絡出来ず、非常に心苦し思いをし続けていました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;facebookで5年前から悲しいほどに言っていることは変わらないのですが、結果が出せない後ろめたさからその投稿数だけがだんだん減ってきていることがはっきり分かります。
しかし、幸運なことにこの期間に革新的な学習サービスは一つも出ず、誰も答えを出すことはありませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この自分がどんな世界を作りたいか、どんな未来を見たいかを考えている期間というのは、もちろん一日中このことを頭に入れ続けていましたし、時間が足りないからと、夢の中に持ち越したりということもよく行いましたが、それと同じくらい重要なことは情報もひたすら入れ続けていたことでした。&lt;br /&gt;
大手予備校の授業などが、YouTubeで配信されれば、にやにやしながら見てしまうほど、この分野が好きなので、もちろん楽しく情報を取り入れてるわけですが、きちんと考えれば&amp;rdquo;いい&amp;rdquo;サービスになると勘違いしてる人が結構多いので、重要なことだと強調する必要があると思っています。大量の情報を得続けることは本当に重要です。&lt;br /&gt;
僕は天才的なバツグンに&amp;rdquo;いいアイデア&amp;rdquo;を思いつき続けますが、だいたい9割くらいは本かネットに(ものによっては何年も前のものに)書いてあるのをあとで見つけています。この段階でも自分から出てくるアイデアと外から入ってくるアイデアがあったほうが強いのは明らかです。しかし、もっと重要なのはその後です。&lt;br /&gt;
結局息をしてれば誰でもアイデアなんかいくらでも出ますが、アイデアそのものは単なる原石に過ぎず、それをどれだけ磨いてビジョンやサービスまで育てられるかがもっとも大事なことです。アイデアは誰でも思いつくものですが、それを育て上げるのはなかなか出来ません。&lt;br /&gt;
最初は単純だと思っていても、1日経てば2倍、2日経てば4倍とみるみる複雑化していきます。特に昨今のソフトウェアは非常に作りやすい環境が整っているため、ちょっと手を加えれば新しい機能が追加できたりします。&lt;br /&gt;
この複雑化のような育て上げるなかで起こるたくさんの壁を越える唯一の答えというものはありません。しかし、それを少しでも乗り越えやすくする方法は、たくさんあります。どうしたら、この部分の複雑化を止められるんだろう？どうしたら、ここをスムーズに進められるんだろう？といった悩みとその答えがそのまま本やWeb上の記事にあることは少なくありません。もっと言えば、ほぼ100パーセント存在します。びっくりするほど同じ悩みをみんな抱えているものです。30年40年前に全く同じことを言ってたりということもめずらしくありません。もちろん、そのひとつの意見が正しいということはありませんが、3通り読みば3通りの答えがあるので、参考にならないわけがありません。&lt;br /&gt;
そんなわけで、とにかくアイデアもそうですが、サービスづくりに関わる情報はあったほうが絶対いいし、なくていいほど簡単なものではないわけです。&lt;br /&gt;
なぜこんな話をするかというと、先ほど書いたこれまでの流れの中で、複雑化したりサービスが分化したりするのを最終的に抑えられるようになったのは、アジャイルとリーン開発の考え方を知ったことによる影響が大きかったからです。&lt;br /&gt;
開発プロセスや考え方みたいなものを単なるノウハウ的に軽く考えず、もっと早くから重要視していたら、1年も2年も早く今の結論に至っていたのではないかと思います。&lt;br /&gt;
(ソフトウェア開発を10年も20年も仕事でも趣味でもしてきたような人が体系的にかつ論理的にまとめているわけですから、重要でないわけがないのですが、僕自身もノウハウ的なイメージからなかなか食指が動かない期間が長かったので、どれだけ強調しても足りないと思っています)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そうやって考えに考え、ピボットを繰り返してるうちに、2014年の秋くらいにいつの間に考えがかたまり、自分の目指す世界が明確に見えるようになりました。このタイミングはもっと衝撃的な感じでくるかと思ったのですが、実際はそうではなくいつの間にかやってきていました。そして、紆余曲折を繰り返した中でたどり着いたのは、ほぼ最初のアイデアのままのものでしたが、最初のものとは比べ物にならないほど軸がしっかりしたものでした。&lt;br /&gt;
そしてそこから1年ほどかけて、細かいピボットを繰り返しながら自分の世界観へ日々近づけ続けています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もともとは自分が好きな分野のインプットとアウトプットを繰り返せるフィールドが欲しいと思ったのが、5年前のDVD販売から始まる映像授業配信の目的だったほどに、インプットとアウトプットの繰り返しは僕にとって心地のいいものです。サービスを考えてる期間はこの両方が著しく減っていたため、サービスが定まってリリースをどーんとやればそのときにインプットとアウトプットをまた増やせるフェーズがどーんとくると思っていました。&lt;br /&gt;
しかし、これも意外なことに、ここ最近のサービスの方向性としての安定化と比例して、インプットとアウトプットが徐々に増えるようになってきました。まだまだ少な過ぎるとは言え、これに関しても衝撃的なタイミングが来るのでははく、いつの間にか徐々に変わっていくようです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;インプットとアウトプットをまた楽しめるフェーズになったことを嬉しく思う今日この頃です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;サービスは最終調整が続いていますが、きちんとスタートラインに立てるようプラットフォーム、コンテンツともに完成度をあげ続け、目指す世界へと近づいていければと思います。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>